（無圖無字包爛尾）14日獨遊北海道雪祭送死之旅

開始打依遍遊記時，我仲叫係北海道，係札幌翻去東京途中，依邊遊記最主要只係想搵個位記錄低自己依次旅程，同希望自己嘅經驗可以幫到其他巴打。自己文筆唔好，影相又唔叻，希望覺位多多包涵。

點解會有依次旅程？係我細個個時就覺得北海道係一個好夢幻嘅地方，特別係冬天落雪嘅時間，所以我一早就以北海道為自己嘅終極目標。而係兩年前仲緊書嘅時候我識左我前任，係佢帶我黎日本，之後我就對日本著迷，而我地都約定過今年要一齊去北海道依個夢幻之地，但最後佢選擇左一個比我更好嘅對象。而我決定當鬥氣又好，為自己實現夢想又好，我會如期2018年去雪祭。我知你會睇到，多謝你依兩年黎嘅照顧，祝你地幸福。

Day 0
香港>東京羽田

我選擇左一個最浪費時間，但最平嘅方法，首先要飛去羽田先，唔知係咁岩定點，4次飛羽田都係坐Uo622

到達羽田，比預期時間仲要早左好多，過完海關都好似未夠十一點

由於聽日，後日都要比較早起身去坐火車，所以為安全計，今晚都係book酒店訓一晚會安全D，位於羽田第一國內廈樓嘅膠囊酒店first cabin

極速拎房成功，今次係訓頭等倉，除左床之外仲有小小位可以放行李

放好野就緊係開餐，頭先係國際廈樓間lawson買定嘅，全部都係自己都勁鐘意食

食完野沖個涼就訓，聽朝仲要早起坐火車

Day0完結

留明

lm

留左名
打快啲

留名，記得雪祭入面其實唔太凍，夜晚係條街度行更加凍

14日夠去晒札幌、函館、旭川再加富良野，又或者去定山溪、登別之類浸個溫泉

同隔離po巴打相認果個!
唔好爛尾

行程係點 奇怪你拎全國pass 係咪買14日版

唔知點解見到遊記相出 boarding gate 仲要係 uo 咁就自自然然唔想睇落去。

巴打加油，估唔到你會出

酒店幾錢

我終於有時間打遊記，轉頭出文

我東京入東京走，用新幹線入北海道

14日Green pass

有無人睇都好，當係搵個位記錄低依次行程

我依間就6300yen包稅，佢有間平1000yen，但就無位比你放行李

Day1
東京>新函館北斗>函館>金森紅磚倉庫>函館小丑漢堡>札幌

訓左唔知有無三個鐘之後又要出發，早到連M記都未開

我要坐嘅就係依班，五點四十五分出浜松町嘅空港快速

成卡車得我一個坐

到達浜松町，但浜松町並唔係我嘅目的地，要再轉山手線

之後我唔知點解無影到相，我係去東京岀口嘅JR客務中心換全國PASS，佢七點半先開，但我未夠六點半已經到左東京，就算買晒一陣上車食嘅野都未夠七點，為有早D去排隊。

我有自己預備好一張咁嘅野，可以令成個換飛過程快D

依條就係我一陣要坐嘅線，東北•北海道新幹線

八點二十分由東京去新函館北斗，係換飛之後第一班可以趕上嘅新幹線

雖然我唔係鐵膠，但佢個車頭真係好型

由於今次會需要大量利用火車移動，為左令自己舒服D，我買左Green Pass，買左就當然要用盡佢

由於我去前幾日東京落過雪，所以好快就見到雪，係我人生第一次係雪櫃以外見到真雪

安頓好就緊係開餐，有熱朱古力，炸蝦飯糰，同牛肉便當。唔可以唔配服日本，明明個便當係凍嘅，但一樣咁好食，唔似香港啲飯盒，一凍左啲飯就又硬又一舊舊

依杯蘋果雪糕超好食，但可惜暫時只係見過係新幹線上面有得賣

當慢慢離開東京時，見到嘅雪都愈黎愈多

去到青森之後就已經周圍都係雪

坐左四個鐘之後終於到啦，新函館北斗到達

連月台都有雪。人生第一次接觸到雪，真係好開心

露天位更加係全部都係雪

之後仲要轉車，成個月台都係雪，再加架火車真係好正

大雪到連路軌都唔係好睇得到

不過目的地係邊到呢，就係函館！如果唔係都唔洗趕0820個班新幹線。由於之後唔順路落函館，並都撞唔中雪祭，所以選擇快閃函館

到達函館~班火車上面有好多JK，好正

連新幹線都可以變戰隊，日本人仲有咩係唔可以戰隊化

單係見到張海報就已經好期待之後嘅行程

個車站係唔係好似好新好靚呢，有得睇好睇多兩眼，因為之後嘅車站好多都好精彩

之後轉函館市電，係十字街站落，去金森紅磚倉庫

行緊去目的地時見到，唔明點解會有巴士放係間屋格離

到達目的地

其實佢入面最主要係賣北海道嘅各種手信，基本上你之後係北海道各地見到嘅各種手信，好多都可以係依到買到，最吸引我嘅反而係建築物本身

係依到啲屋頂可以見到好多依種冰條，行過有屋頂嘅地方都要望一望頭頂，插中應該會係咁先

之後午餐時間，函館超出名嘅美式快餐店，小丑漢堡

叫左一個芝士漢堡、芝士肉醬薯條、同一杯冰茶，個人覺得好好食

食完之後就要翻火車站，坐1635去札幌嘅特急火車

回火車站途中見到一個貓石雕，估唔到佢都有頸巾，好可愛

特急北斗號，睇落好似普通列車，但佢係屬於特急列車，但都要坐4個鐘

上到車發現我包左車

行到一半發現，就算係特急列車會停嘅車站都好，都未必會有一個完整嘅月台

坐左4個鐘之後總於到札幌，中途熱醒左幾次，係真係熱醒，熱到要去無暖氣嘅廁所門口降溫

落車之後發現自己個卡原來高過其他卡小小，但高黎唔知為咩

之後去左其中一位巴打推介嘅餐廳，十勝豚丼いっぴん 札幌店，佢係專賣豬排飯嘅餐廳，佢D豬排係用炭燒，超香超好食，絕對值得一試

食飽就翻今晚嘅酒店，札幌大倉酒店，四百蚊有咁大間房真係好抵

Day1完

第一次打遊記，如果有咩唔好嘅請指正

巴打想問你 住宿 飲食 機票 同 當地交通分別用左幾錢？

我都將會去14/5日 想預算下

巴打 JK呢？

記得你同其他巴有過一夜情
留名睇hehe

巴打好有米 一人住兩床房

住宿方面，除左一晚溫泉酒店之外，其他大多都係4xx一晚，但已經有ANA皇冠假日，大倉住

飲食好睇你自己點選擇，可以平到一餐一千円有找，過萬一餐都可以

機票我係飛羽田，全包2200，uo622

當地交通我用左全國pass 14日green，4000就ok，但如果你打算會去網走，稚內等地的話，買pass會平好多

我唔會偷拍人咁變態

我無同佢hehe

其實我訂嘅係單人房，4xx一晚，但佢比咁大間房我，我都嚇親

整係住都7000-8000

要啦，我自己同佢去相近日數都要8600左右

巴打我平過你，如果唔計阿寒湖個晚大約6400左右，加埋就7400左右
係北海道book酒店唔可以一尾追平，你試下落住大雪，拎住行李行3個字就明

極度認同
札幌都叫搏得過，如果你試下暴風雪下既稚內，真係

我試過，我真係試過。
稚內我住ANA，個條路已經夠玩死我，啲雪去到小腿咁高，搬行李都搬死

去ana好似有巴士架喎？

我唔知有無，我都係行過去

400蚊晚間房真係超正

其實我覺得好合理，400有ANA皇冠假日住仲想點

有
過咗JR站先到
係終站

Lm

尾

好似直去札幌咁上去
點解唔坐內陸再搭北海道pass
雖然價錢差唔多但係唔洗坐咁耐

Day2
札幌>稚內>宗谷岬>稚內

第二朝又係要朝咁早起身，因為就係要趕上一日只有一班嘅火車，趕唔上的話就要坐一個半鐘火車去旭川，仲要等到十二點幾

早餐買多小小，因為依程車要坐五個鐘

望出車外全基本上全部都係雪景

比個煩膠大叔煩左五個鐘之後，終於到稚內

月台周圍寫左好多同唔同車站嘅距離

我就係為左依個牌而黎

出去轉巴士去下一個目的地—宗谷岬

坐左40-50分鐘車程之後就到達

-11.6度，仲要勁大風

係流冰館買左到達証名書之後就要行，因為仲有下個目的地

如果唔知嘅話，我會以為自己去左立山黑部

行左十五分鐘之後到達，日本最北郵局

黎依到就係為左寄一張postcard，所以寄完就走

番到去發現所有餐廳都被冰封，所以決定坐早一班巴士翻稚內

翻到稚內站之後就去酒店拎房先，今晚酒店ANA皇冠假日，佢好似已經係成個稚內最高嘅建築物

之後周圍去影下相，等六點去食飯

去左好出名嘅防波提，但大風大雪又無人又有回音其實都幾得人驚

佢格離有條樓梯可以上頂，但已經全部都係雪，好辛苦上到頂，幾次差D仆街，因為全部都係粉雪黎。而且上面其實都幾危險，因為D雪其實已經高過條石壆，一唔小心就可以長留日本，望過個海一眼，只可以用恐怖黎形容

打算落翻去之時，發現好跣危險，好落行得到落去，最後決定用瀡滑梯方式落去，點知又幾好玩，最後係到玩左幾次，如果有人行過，一定會當我係有病

之後再周圍去影相，唔知你地感唔感受到佢到底有幾高，佢實際有兩層樓高，唔知點解可以咁高

夜晚嘅JR稚內站，雖然尾班車五點幾已經開出，但佢都會開放比人入去，車站出面仲會有小小燈光裝飾

好似係聖誕樹？但聖誕節好似已經過左好耐

影左一陣相之後，終於到六點，但去到vin嘅時候，佢今日竟然臨時休息，個一刻，灰到核爆

由於稚內無咩餐廳夜晚會開，而且大風大雪都無心機去搵，之後決定翻酒店食晚餐

間餐廳叫雲海，但竟然有驚喜，一個宗谷牛set+一客炸蝦天婦羅+一杯梅酒先三千yen，而且好好食!!!

食飽都未夠八點，但出面天寒地冬又大風大雪，所以我決定今晚早D訓，結果今日八點已經訓左

Day2完

好問題，我去到稚內個時都有問過自己，我係唔係傻仔左

放心，一定唔會

完全唔知 都係行五分鐘姐，不過依五分鐘都好甘

2月去稚內

食雪食到飽

推~~~~~ 而家先第二日咋

睇完好掛住北海道
前兩年前 我都係由東京坐新幹線咁上去
不過我去係夏天
一樣食左小丑漢堡同豚丼

Day3呢

Ok 暑假想去 但機票超貴 直航要6000 如果轉機點玩法好？

依排好忙，今晚/聽朝出

我都好掛住北海道
好想即刻再去
北海道冬天去先正
依兩間真係超好食，下次去一定會再食

可以考慮香港航空，有部份日子4500
再唔係可以考慮係羽田/關西轉機，jal內陸機有外國人優惠，好似來回10800yen

我夏天去睇花田 真係好靚
下次想冬天去
我一定要再食呢兩間

睇左香港航空 無4500,最平都5600
jat係咩?jetstar?

JAL 日航

香草成田都可以

如果轉機都要7000尾2個人,未計等轉機可能要住酒店既費用

坐香草去成田，暑假一日先得一班機，搞咩？
另外暑假平機票係咪一定唔會有嫁，7月尾8月頭個d日子，死左條心佢？

平機票最主係6月尾7月頭，最平可以落到3300

如果你一定要7月尾去的話，只可以等uo出平機票再+內陸機

支持巴打

一定要7月尾呀?Uo姐係hk express?

我一定要7月尾呀

Uo機暑假呢d旺季都有平機票咩？

耐心等下+好運

我前年都有去稚內，不過係內陸機去，去到再自駕遊。稚內有一個位可以見到一大堆野生海獅

有無攻略???應該幾時開始

冇嗱

只有經常CHECK住...

Day3
稚內副港主場>旭川>大黑屋

早上嘅稚內

由於過幾日係稚內雪祭，所以見到有工人趕緊工，有部份好似係自衛隊黎，睇住佢地整雪，其實幾得意

早餐係琴晚買定嘅豆沙包同乳酪，乳酪個味同香港好唔同，但都好食嘅

之後出發去稚內副港市場，途中見到溫度計，-7度

到達

稚內副港市場唔係好大，入面只有幾間鋪頭賣下手信同食下野咁

明明唔飲得奶，但見到稚內產都飲左一支，好重奶味，好香，香港個D完全無得比(結果一陣我係火車到不停柯 )

佢仲有小小舊稚內嘅展品睇

另外仲有小小關於稚內嘅資訊

關於樺太嘅都有小小，但唔多

原本仲打算去夢食館北中市場，但唔夠時間，所以直接受火車站

琴日無影到，今日補番

又包車

上到車又開餐，不停食

點解火車入面可以入雪，我唔想死呀因鐵

等一次見到對頭車，但因為北海道好多地方都係單軌行車，為左等佢，我地停左十五分鐘等佢

又黎無限雪景，好正

經過大約4個鐵之後終於到旭川

D火車全部化晒妝，好得意

拎酒店先，今晚酒店，JRINN旭川駅店

行落去超級市場途中行過機鋪，見到童年回憶，原本打算夜晚玩，結果就無機會玩

D時間唔上唔落，食個下午茶先(築地銀だこイオンモール旭川駅前店)

食完野就行下超級市場，D野好平

行左陣就夠鐘去食夜晚，今晚晚餐，大黑屋成吉思汗

成吉思汗姐係燒洋肉，超好食，完全無個陣蘇味

會食飽飽就番去訓

Day3完

咁大雪JR都仲開到車

我去個兩個星期都算好天，有一半時間都好好太陽，有一日熱到有3.5度

hx有做緊，你可以去睇下

我有聽過，但聽聞個環境唔多好

尾班車8點

7月尾無優惠..5500一個人

7月尾一定貴，不如試真考慮飛東京/大阪轉機，一係買jr pass 係東京坐新幹線上去